今日睇完幻愛 有少少失望 但都有期盼

見到咁多人鐘意呢部電影 今日戲院一解刲就走去睇
題材我覺得真係新頴嘅 演員演得都好 特別係情感表達方面 男主角好到位 鮑姐唔洗溝 淨係得幾場戲 簡單幾句對白已經feel到好自然
配樂選得好 好夢幻但又有種洟(?)美感覺 鏡頭攞位構圖都好有sense

但係呢套戲令我俾唔到高分好大原因就係對白問題
好多時男女主角啲對白寫得好生硬 好唔似我地日常個種對話 而且成日一句起兩句止 演員好難透過對白去表達情緒 亦都令到成套戲個節奏變慢
最重要就係lack of storytelling同character development
淨係透過簡單幾個scene去描寫佢地相愛 其實好難說服我點解佢地會咁愛對方 愛到連女主可以放棄咁寶貴既機會重讀而去追反一個隨時炸彈既精神病人 呢到亦有個plot hole就係個聽證會咁重要 點解唔一早搵咗佢 起碼知道男主唔想同佢一齊 咁就可以有返重讀機會

雖然套戲有好多唔成熟位 幻愛俾我見到香港仲可以拍到呢啲小品同新演員崛起 但同樣精神病題材既一念無明雖然無愛情元素 但氣氛營造、場面調配、劇本同對白都做得好過呢套好多 黃進仲要新導演 第一次執導 呢套我覺得真係overhyped

push

同意 overhyped
不過呢個時勢
同路人 overhyped 就由佢啦

都的確有人好鍾意套戲嘅

劇透應該要標題講

係 所以我都係只係想客觀去睇部戲

老實講，雖然我鐘意部戲，但都覺得Ceci演得比較吃力，劉謙明顯高幾班

ceci 係佢間屋裡面同劉謙坦白個幕，好似你話齋真係演得好吃力，同埋覺得佢情緒出唔到黎，一路睇一路覺得佢喊得好辛苦

評論學會頒影后比佢都係同情票, 明眼人都知周冬雨比佢值更多

淒(?)

之前剛開始上映時講呢啲comments 俾人屌得仲勁

呢套戲係唔差，但真係大把改善空間。。。

套野值唔值得睇 我見連韓國人都好欣賞

屌，我知呢個時勢講演員不分國籍實俾人屌，但都想公平講句周冬雨冇得輸

同意overhyped

我睇到忍唔住笑咗
真係好出戲

兒登仔吹奏係黃嘅
拍到幾爛都要撐啦

套戲完全係香港電影跌落谷底嘅寫照

勿屌

咁過咗 係人都知道香港電影黃金期已過 你唔會expect大製作啦
有呢啲小品睇下都唔錯了